求救!!發動咗半個技能

隔離屋唔要 放咗門口成日
今朝以為咩都無
點知頭一睇
原來入面有隻倉鼠
應該要點樣幫佢??
上網睇話可以比花生
已經比咗粒
我依家應該點做

點樣放圖??

認真我要都得

不如幫我先

依家用lego整咗個水杯比佢

1

2

繼續養

樓主執隻倉鼠返嚟嗰陣係咪有個籠裝住隻倉鼠定係點

依家比咩佢食好?

係呀

咁個籠入面仲有啲乜嘢
有冇跑輪同食水器嗰啲

咩都無
得間屋

3

4

5

6

7

8

9

10

10連成功

11

12

13

14

15

16

17

18

19

20

20啦

21

22

23

認真？

認真呀
我唔放圖

倉鼠一時三刻餓唔死 聽日去買包糧俾佢
而家俾住水佢飲先

唔識

但佢好震好廋

岩岩今晚先死左隻倉鼠
已經扔哂啲籠呀糧啲
好掛住佢

你屋企有無人食開燕麥飯/麥皮？
有嘅話可以比佢充飢先

無呀 得花生

養左6年經驗 你睇下佢d毛有冇甩 or好鬆

有可能脫水

再唔係睇下有無未煮嘅菜，或者屋企有意粉都可以煮熟攤凍比佢食

再唔係拎你個早餐麵包比佢食都得

唔好比炸過既花生佢呀

無呀 啲毛都好短

公仔麵唔落粉okay?

全部普通花生就無野?

我驚太油佢會肚痾…
餅乾呢？

樓主係咪拎左返屋企啦？

買返黎既都炸過啦

你用手機定電腦連登啊？po唔到圖

用匙根餵d水佢飲，天氣咁熱又係出面捱左咁耐 可能會脫水
同埋唔好餵太多花生呀，人食既花生會太咸 倉鼠唔食得架
如果你今晚會開冷氣 就毛巾遮一遮個籠，太凍會冷親佢

聽日買水樽同埋食物比佢啦，我買開oxbow糧，健康d 巴打你收養佢啦

手機呀
我唔識放

已經無比佢食
依家聽個朋友講
比咗蘋果佢食

唔好食埋蘋果核 會死

Push

岩架喇、佢地唔係食好多野、可以聽日買糧再餵。
你睇下佢會唔會有爬籠既情況啦，如果有、可能係佢去到新環境好驚，可以試下搵塊深色既布/唔著既衫蓋住佢個籠

我頭先用lego水杯比水佢
飲到整濕咗佢地盤
好似嬲咗我
係咁咬「龍」

無呀
切到好細比佢

屋企有無廚房抹手紙？ 可以撕碎比佢做墊材先，因為整濕左佢地會唔舒服
識咬籠姐係仲生生猛猛

即刻搵咗

會比阿媽話
用唔著嘅衫剪細
再放上濕嘅地方得唔得?

都得既、但最好係白色無染料、因為佢地會咬布，如果食左就唔太好

佢好似唔係好識用lego水杯點好??

巴打可以買呢隻糧
唔好買大量瓜子花生既糧，太油/熱氣 鼠鼠會好易生瘤架
瓜子呢d 一星期餵一兩粒比佢開心下好喇

咁點放係最好
點先唔會比佢咬??

有無話用咩放比佢食最好??
仲有佢有屎點搞??

佢地會咬布 d線可能會圈到隻腳
佢而家個籠咩環境

佢點都會咬架啦 唯有揀D佢咬左唔會死架咋
你放向佢濕左果個地方、吸到水咁就ok

其實你就咁放入個籠到都得⋯ 不過都可以搵隻碟仔（例如豉油碟）咁比佢既。
但隻碟唔好太高，佢會爬唔到入去

我用豉油碟裝比佢 反正佢都會撥到周圍都係
唔太多屎既話 你可以聽日買左底材/抹手紙先一次換，平時4日左右洗一次籠，因為夏天d尿好易有細菌所以要換密少少
底材我用開抹手紙，平靚正

有間屋
有個兜
有少少草

我整濕咗佢間屋個門口

屋企用日式豉油碟#
有無倉鼠專用食物碟?

洗籠可以放佢去邊?
廚房紙得唔得?

想問下佢個兜有咩用?

食物兜囉

廚房紙得呀 我通常洗籠會放佢係個爬唔到出黎既容器 比d沖涼粉佢沖涼
沖涼粉牌子都係oxbow

比幾粒米佢食啦 頂住先
菜同蘋果唔好比咁多 會肚屙
夠膽拎上手可以換下佢有無收埋啲野食
因為倉鼠好鍾意收埋野食係口
所以一日半日唔會餓死佢
水就最好聽日買水樽
成碟水隻野整濕自己會病

好得意

但個兜都幾高
佢真係可以食到?

好似我個隻

生米??

我想問點up相??

棄養嗰個仆街啦

生米呀，熟都得但熟既話唔食得多（有水份）

回覆果到第5個有張圖
可以up相

電話版？ 就咁上傳就得
快d幫佢改個名啦

點解我無
唔知我廢定點
搵極都搵唔到

呢個喎

我唔係iphone搵唔到

比10粒8粒okay?

我隻鼠唔到餓死都唔肯食呢隻糧
點搞

無乜所謂，無水份既野就唔怕
佢放到自己個口無位就唔會食

我個隻開頭都係，開頭佢仲有d儲備係口所以唔食，後來佢無得揀就會食架喇
食左呢隻糧d屎好圓好大粒

用android?

我一坐埋書枱佢就狗衝埋黎 唔忍心餓佢
本身幾日一粒瓜子 依家一日幾粒

但其實佢收埋左好多係個竇到

頭先拎咗佢間屋清潔
點知唔小心整爆咗
依家點好?

個兜咁高真係okay?

真係食物兜?

係啊 ok架因為佢會企係度 伸個頭仔入去食
你餵水比佢 過到夜就得架啦
樓主呢隻白雪雪應該係銀狐?

好似我以前養個隻

係食物兜 我之前果隻鍾意挖到一地都係野食

你點整爛

跌爛咗

我搞到佢無咗間屋之後
想放佢去第二到
幫佢清咗啲草
再下啲a4紙用住先
但佢好似嬲定驚定唔知點
咬籠咬咗好耐
搞到唔係好敢搞佢

當我放啲米落去
佢又靜咗啲
走咗去食
乖返陣
跟住又咬下又乖下

倉鼠鍾意黑既地方訓
你搵下有無類似既野比佢頂住先
無就搵啲唔要既布或衫遮住個籠

倉鼠好鍾意咬籠磨牙

覺得樓主好可愛 好有心想幫隻倉鼠但咩都唔識好好慌張咁 但我都唔識養幫你唔到
推

買舊磨牙石比佢咬

我買過 隻死野都係照咬籠
又整到舊石痴曬屎 最後都係掉

lego整嘅
可唔可以?
可以就比佢用住先

打側咗

多謝推post

咁都係比佢咬下籠算

我應該點拎佢出嚟幫佢清潔好??
每次想拎佢出嚟
佢又係咁咬
我想幫沖個涼
沖下個籠

樓豬唔洗咁緊張，聽日起身同屋企人商量完真係可以養就去q pet/旺角倉鼠免仔街幫佢買野啦，300-500就搞掂，倉鼠set up cost貴小小但之後除咗糧食就冇洗費啦，大大包佢食好耐。
佢個籠係手提出街size太細啦，籠＋水樽＋糧食＋輪盤 就夠，希望樓豬可以幫到隻小銀狐比愛佢

唔可以濕水幫佢沖涼
倉鼠沖涼要買沖涼沙比佢

千奇唔好用水沖！！！！！其實倉鼠自己會清潔，真係想幫佢沖涼就買 沖涼粉啦

你唔驚佢咬爛同屙屎落去都可以試下

千祈唔好比倉鼠濕水呀 佢地好容易病

我之前有個fd係用milo 個隻奶粉罐，入邊放d沖涼粉俾佢係到din
利伸我無養過呀，佢係咁做炸

有冇試吓用匙羹裝凍滾水比隻野飲啊

佢唔係好用

明白

頂住檔先 聽日再買啦

有呀 但唔係點飲

等我去睇下先

其實只要搵個夠高既容器落啲沙落去就得
最主要係唔驚隻野越獄

我依家瞓前拎個食物兜放啲水
等佢需要時自己飲
而頭先唔理佢時
佢自己瞓咗陣
依家又狂咬籠

佢咁有活動
真係好驚佢自己走

阿媽成日打牌
所以阿媽話叫佢做旺財
依家變咗做狗名

頂
瞓前望多兩眼
佢仲咬緊

夠高就得
我之前果啲識自己打開盒
慣犯

有個碌比佢跑就無咬得咁密

搞到有少少驚佢打開個籠

聽日去睇下

有無邊到買旺財啲野平啲
之前睇過個post 話旺角個啲食水好撚深

籠佢就開唔到既
不過試過關唔實比佢爬左落地
差啲變鼠餅

我都係係旺角買
間野叫I love兔仔
籠呀起居飲食都係呢間
你唔識既問啲職員都幾有耐性答你野
有啲貴到仆街

倉鼠夜行性動物半夜會好活躍係正常！唔需要擔心
買墊材的話有好多唔同種類
我個人做法係用厠砂做底 加俾少少紙棉係佢訓個個位（紙棉無木糠咁大塵 同無咁易整親隻倉鼠，用厠砂的話無咁熱，倉鼠夏天好熱好易中暑死 )
食糧的話注意唔好俾咁多瓜子佢食就可以 一星期5,6粒都好夠
同埋倉鼠飲嘅水一定唔可以係生水

利申養左十年倉鼠 有咩問題唔介意可以留低tg 盡我所能解答你

好qq

去買鼠鼠用品個陣小心買到大陸貨，D大陸糧雖然平但質素好差 好易吽出蟲
Oxbow糧+底材 可以係i love rabbit買，但呢間都有賣大陸牌子架 小心d揀
籠就唔洗買咁高樓底既，夠闊就ok了

旺角金魚街樓上有間叫minizoo 之前買過啲野都唔貴 可以去睇下

倉鼠有水有糧擺係度比佢就ok
墊材可以用scott 廚房紙，呢隻牌子冇螢光劑，撕一塊塊咁
樓主可以買間木屋仔（冬天用）同瓦屋仔（夏天用）比佢，淘寶好平的
另外仲有沖涼砂同沖涼兜，不過唔係隻隻識自己沖，千奇唔好用水幫佢沖，好易感冒
岩岩執到唔好搞佢咁多，過兩日可以親手餵野食比佢，熟左就唔驚你，另外瓜子花生久唔久比一粒好啦，好熱氣的

鼠鼠咬籠多數想出黎玩，可以買埋個鼠波比佢啊，我個隻完全唔痴家

樓主好有愛心 歡迎加入鼠奴行列

夏天熱屋企有時冇人冇開風扇冷氣的話，可以買塊大理石比鼠鼠涼
旺角金魚街有間叫Q 兔廊d 倉鼠用品幾平，應該係淘寶貨，但用品冇所謂，糧就唔好用大陸野

今日要返學嘅關係
我出門前去樓下街市
買咗個水樽食物比旺財
等陣放學再去旺角買啲補充品

係學校唔係好放到圖
暫時放住一張先
btw 佢都係好少用lego屋

要注意溫度 倉鼠好易中暑死

你買野果陣可以買塊消暑板放係間屋到比鼠仔訓
好似十幾蚊有交易

我放咗係啲通爽嘅位置

依家再去睇下先

小心唔好比太陽曬到

okay
咁佢怕唔怕凍?

怕架 所以唔好比佢濕身啊
試過開冷氣凍得濟 第2朝佢打乞痴 開冷氣最好用毛巾遮住個籠啦

怕熱又怕凍嫁

聽日先買野比佢玩
搞到佢依家好似好悶咁

頭先佢爬上我咗我隻手
見到佢有part無咗啲毛
紅咗少少
應該點做好

唔知係唔係未有得沖涼
所以佢係咁R
而且唔知係唔係佢成日咬
撞到個鼻
搞到有少少紅

影黎睇睇 甩毛可能係有病
又或者只係濕左 d毛痴埋左一執

影唔到 佢爬得快

頭先比佢係我對手係咁爬
爬到攰
唔再不停咬
乖咗好多
但都好擔心佢
聽朝買野比佢沖完涼
再睇下係唔係有傷

佢r係正常架 倉鼠係咁
通常一個禮拜沖一到兩次都好夠